洋男友竊盜被逮 上海女求警：都是中國人啊

上海女子為坦護外籍男友，稱他也是中國人。（圖擷取自微博）

1名中國上海女子19日為坦護偷竊失風的外籍黑人男友，竟對趕到商場逮捕男友的警察稱「摩爾人也是中國人啊」，但警方還是依法逮捕他男友，影片曝光令台灣網友直呼「神邏輯」。

綜合外媒報導，上海徐家匯太平洋電子城內19日發生竊盜事件，1名黑人男子涉嫌竊取店家商品被逮，警方到場後向他要求提供護照查驗，男子因拿不出證件被警方依法帶走，其女友在過程中大呼「摩爾人也是中國人」，並稱警方無權將人帶走，最後警方將2人都帶回派出所調查，此案情正在釐清中。

事發影片曝光後引發中國網友輿論譁然，均認為竊盜案件無論國籍、種族，警方依法就是要查辦；台灣網友則表示這就是中國社會的「神邏輯」，相繼留言指出「以後我不會笑中國人『華裔就是中國人這邏輯了』」、「什麼都是假，黑人當然也是假扮的」、「黑人知道自己將被送去活摘器官」。

影片中女子稱男友為摩爾人，該稱呼出現在中古歐洲，泛稱西非、西西里島、馬爾他、科西嘉島、伊比利亞半島、馬格里布、薩丁尼亞島的穆斯林居民。

力架

中国人偷野唔洗拉？

支那邏輯：全世界都係中國人

涉嫌盜竊加無證件都無權拉人，要點樣先可以拉？

就算係支那人又點? 支那人犯法唔駛拉?

萬能key

他還是孩子呀
他也是中國人呀

換著係有錢有勢歐美白人

成隊公安局長排隊遞煙仔畀佢食呀

用「中國」而唔系大陸 中國大陸 支那 強國 蝗國

自由時報 = 台灣本土

你也是中國人啊

言則中國人偷野天經地義

力架本身就係低啲

有錢有勢歐美白人使唔撚使偷嘢呀又

被人屌到傻左

好正常

黑鬼？

咁都叫洋男友

未聽過鄭和下西洋？

BBC屌到佢傻撚左

偷呃拐騙乃中國人基本人權
拉不得

有啲人偷嘢唔係因為錢，係因為病態

洋男友，仲以為係白人，原來係力架